<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Abs on PL</title>
    <link>https://edu-transformer.github.io/pl/abs/</link>
    <description>Recent content in Abs on PL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-pl</language><atom:link href="https://edu-transformer.github.io/pl/abs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ChatGPT w Szkole: Jak zacząć?</title>
      <link>https://edu-transformer.github.io/pl/abs/2310.0101/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edu-transformer.github.io/pl/abs/2310.0101/</guid>
      <description>ChatGPT w Szkole: Jak zacząć? Autor: Praca zbiorowa SLO5, Publikacja: 26 Paź 2023, Licencja: CC BYChatGPT wywołał dyskuję jak współczesna edukacja powinna odnaleźć się w gwałtownie zmieniającej się rzeczywistości.
Uczestnicy debaty w liceum SLO5 stwierdzili: Tematykę Sztucznej Inteligencji (SI) trzeba wprowadzić do programu. Należy zmienić charakter prac domowych oraz pracować nad świadomością. SI nie zastąpi pełnego zaangażowania w naukę. 1 Kolejnym krokiem były warsztaty dla nauczycieli.
Przed warsztatami: Każdy nauczyciel wybrał swój &amp;rsquo;najnudniejszy temat lekcji&#39;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gwałtowny postęp technologii: Wyzwanie dla ludzkości.</title>
      <link>https://edu-transformer.github.io/pl/abs/2310.0001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edu-transformer.github.io/pl/abs/2310.0001/</guid>
      <description>Gwałtowny postęp technologii: Wyzwanie dla ludzkości. Źródło: Nobel Prize YouTube Channel, Abstrakt: GTP-4, Publikacja: 26 Paź 2023Tristan Harris analizuje szybki postęp w dziedzinie technologii, ze szczególnym uwzględnieniem sztucznej inteligencji (AI) i roli mediów społecznościowych. Przytaczając słowa EO Wilsona, znanego socjobiologa, mówi:
&amp;ldquo;Naszym głównym problemem jest to, że mamy emocje z epoki kamienia łupanego, instytucje z czasów średniowiecza i technologię godną bogów.&amp;rdquo;
To podkreśla kontrast między naszymi pierwotnymi emocjami, starymi instytucjami a potęgą współczesnej techniki.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
