<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Edu Transformer on PL</title>
    <link>https://edu-transformer.github.io/pl/</link>
    <description>Recent content in Edu Transformer on PL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-pl</language><atom:link href="https://edu-transformer.github.io/pl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://edu-transformer.github.io/pl/platform/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edu-transformer.github.io/pl/platform/</guid>
      <description>Budujemy platformę publikacji prac. Coś jak publikacja artykułów naukowych, ale znacznie prostsze.
Twoja praca: Pracuj samodzielnie lub zespołowo. Udostępnij swoją pracę i pozwól innym korzystać z niej.
Jak to napisać?: Zacznij od opisu problemu, potem opisz wyniki, a na końcu potencjalne zastosowania. Długość? Dowolna.
Na przykład: Jak użyć ChatGPT do przekształcenia trudnego tematu w angażujący?
Co dalej? Tu nie ma ocen! Sprawdzamy jedynie zgodność z celem projektu i ogólnymi standardami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eksplorator Nieznanych: Pasja i ciekawość świata</title>
      <link>https://edu-transformer.github.io/pl/explorer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edu-transformer.github.io/pl/explorer/</guid>
      <description>Eksplorator Nieznanych Świat wokół nas i nasza wiedza o nim podlegają ciągłym zmianom. Dlatego otwartość umysłu i ciekawość świata są kluczowe dla nauki i rozwoju osobistego. Czy chcesz zrozumieć, jak działa nasz mózg i jak to się ma do modelu GPT? Czy chciałbyś stworzyć własny model językowy? Co wspólnego z tym wszystkim ma matematyka, biologia i język polski? Zachęcamy do prowadzenia własnych badań i eksploracji tematów, które Cię interesują.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gwałtowny postęp technologii: Wyzwanie dla ludzkości.</title>
      <link>https://edu-transformer.github.io/pl/abs/2310.0001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edu-transformer.github.io/pl/abs/2310.0001/</guid>
      <description>Gwałtowny postęp technologii: Wyzwanie dla ludzkości. Źródło: Nobel Prize YouTube Channel, Abstrakt: GTP-4, Publikacja: 26 Paź 2023Tristan Harris analizuje szybki postęp w dziedzinie technologii, ze szczególnym uwzględnieniem sztucznej inteligencji (AI) i roli mediów społecznościowych. Przytaczając słowa EO Wilsona, znanego socjobiologa, mówi:
&amp;ldquo;Naszym głównym problemem jest to, że mamy emocje z epoki kamienia łupanego, instytucje z czasów średniowiecza i technologię godną bogów.&amp;rdquo;
To podkreśla kontrast między naszymi pierwotnymi emocjami, starymi instytucjami a potęgą współczesnej techniki.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integrator Aktualności: Łowca Halucynacji i Zakrzywień: Zrozum ludzkie i technologiczne ograniczenia</title>
      <link>https://edu-transformer.github.io/pl/hunter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edu-transformer.github.io/pl/hunter/</guid>
      <description>Łowca Halucynacji i Zakrzywień Żyjemy w świecie, w którym rzeczywistość i technologia wpływają na siebie nawzajem w sposób, który może być trudny do zrozumienia. Warto zadać sobie kilka pytań: Co zostawi większy ślad cyfrowy, pokojowa demonstracja czy demonstracja, gdzie dochodziło do przemocy? Wypowiedź oburzająca czy zbalansowana?
Zrozumienie ograniczeń i słabości naszego mózgu jest kluczowe, ale równie ważne jest zrozumienie ograniczeń technologicznych. Modele językowe są wyuczone na danych z Internetu i mogą odzwierciedlać zakrzywienia w danych treningowych, ale także wprowadzać własne wynikające z optymalizacji prawdopodobieństwa czy nieznajomości kontekstu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integrator Aktualności: Zintegruj aktualność z edukacją</title>
      <link>https://edu-transformer.github.io/pl/integrator/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edu-transformer.github.io/pl/integrator/</guid>
      <description>Integrator Aktualności Żyjemy w erze ciągłego przepływu informacji, co momentami może przytłaczać. Tymczasem nasz program nauczania może czasami wydawać się oderwany od szybko zmieniającego się świata. Zastanawiałeś się kiedykolwiek, dlaczego pewne informacje przyciągają Twoją uwagę bardziej niż inne? Jesteśmy kierowani przez algorytmy nastawione na klikalność, nie na wartość treści.
Zamiast pasywnie konsumować wiadomości, stańmy się &amp;lsquo;Integratorami Aktualności&amp;rsquo;. Dzięki temu możemy zbudować most pomiędzy obecną rzeczywistością a treścią edukacyjną. Chodzi o łączenie tego, czego się uczymy, z bieżącymi wydarzeniami i zrozumienie prawdziwej istoty rzeczy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mistrz Uważności: Technologia wspiera uważność</title>
      <link>https://edu-transformer.github.io/pl/master/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edu-transformer.github.io/pl/master/</guid>
      <description>Mistrz Uważności Uważność jest kluczowa dla procesu nauki. Tymczasem w świecie cyfrowym &amp;lsquo;Złodzieje Uwagi&amp;rsquo; są wszechobecni. Zastanówmy się, jak możemy wykorzystać technologię, aby wspierała nas w procesie bycia bardziej uważnymi, skupionymi i świadomymi. Oto kilka przykładów pokazujących, w jaki sposób możesz używać modeli językowych (np. ChatGPT lub Bard): analiza argumentów, analiza słabych i mocnych stron, przygotowanie do wystąpień publicznych, analiza tekstów i informacji, symulacja ról.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transformer Lekcji: Technologia wspiera transformację edukacji</title>
      <link>https://edu-transformer.github.io/pl/transformer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edu-transformer.github.io/pl/transformer/</guid>
      <description>Transformer Lekcji Czy kiedykolwiek miałeś wrażenie, że nie możesz oderwać się od przewijania kanałów mediów społecznościowych, podczas gdy z drugiej strony program nauczania wydawał Ci się mało angażujący? Media społecznościowe wykorzystują strategie utrzymania naszego zaangażowania, którym ciężko się oprzeć. Czy moglibyśmy wykorzystać taką zdolność angażowania w celach edukacyjnych? Poszukajmy sposobów na przekształcenie tematów tradycyjnie postrzeganych jako nudne w angażujące lekcje przy pomocy sztucznej inteligencji. Oto kilka sposobów, w jakie możesz używać modeli językowych (np.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zaangażuj się</title>
      <link>https://edu-transformer.github.io/pl/get-involved/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edu-transformer.github.io/pl/get-involved/</guid>
      <description>Jak to działa? Możesz pracować samodzielnie lub w zespole. Prowadzimy pilotaż w liceum SLO5, ale jesteśmy otwarci na współpracę z innymi szkołami i osobami.
Nasz zespół ustala tematy przewodnie i przegląda prace. Szkoła, która dołącza, potrzebuje lidera przeglądającego prace lokalnie.
Zainteresowany? Napisz do nas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
